
1.Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM).

Объектная модель документа (DOM) - это интерфейс прикладного программирования ( API ) для программирования для документов HTML и правильно сформированных XML- документов.
DOM-основана на объектной структуре, которая очень похожа на структуру документов, которые он моделирует.
Используя объектную модель документа, программисты могут создавать документы, перемещаться по их структуре, а также добавлять, изменять или удалять элементы и содержимое.
Ко всему найденному в документе HTML или XML можно получить доступ, изменить, удалить или добавить с помощью объектной модели документа.
В DOM документы имеют логическую структуру, которая очень похожа на дерево
DOM представляет документ в виде узлов и объектов. Таким образом, языки программирования могут подключаться к странице.
Изначально различные браузеры имели собственные модели документов (DOM), несовместимые с остальными.
Для обеспечения взаимной и обратной совместимости специалисты международного консорциума W3C классифицировали эту модель по уровням, для каждого из которых была создана 
своя спецификация. 